\chapter{Vorwort}~\\
Die Beckhoff Automation GmbH stellt \DaGls{Automatisierungssysteme} auf Grundlage von \DaGlspl{SPS} her. Auf der SPS befinden sich Programme, die das Verhalten der Steuerung definieren. Diese müssen meist von Technikern oder Technikerinnen im Speicher der SPS definiert werden und ist in der Regel sehr umständlich. \\
Während meiner insgesamt 20-wöchigen Praxis- und Ferialjobwochen bei der Firma Beckhoff konnte ich, Lukas Binder, schon Erfahrungen mit den firmeneigenen Steuerungen bei der Firma Beckhoff sammeln. Lukas Fend konnte in dieser Zeit gleichfalls Erfahrungen in der SPS-Visualisierung bei der Firma Hoval AG sammeln. In dieser Zeit ist auch die Idee zu diesem Diplomarbeitsprojekt entstanden. \\
Mit dem Anliegen, ein System zur einfachen und schnellen Bearbeitung dieser Programme zu realisieren, wurden wir, Lukas Binder und Lukas Fend, im Rahmen unserer Diplomarbeit beauftragt.
Bei dem Programm handelt es sich um eine \DaGls{WebApp}, mit der es möglich ist, mithilfe von grafischen Elementen eine Umprogrammierung des SPS-Programms vorzunehmen, es zu speichern und teilweise auch zu visualisieren. \\\\
\textbf{Firmenvorstellung}
\begin{longtabu}{XX[3]}
	Firmenbezeichnung: & Beckhoff Automationen GmbH \\ 
	Adresse: & Hauptstraße 4 \\
	PLZ, Ort: & 6706 Bürs \\
	Kontaktperson: & DI (FH) Michael Henke \\
	URL	& \url{www.beckhoff.at}  (national) \\
	& \url{www.beckhoff.de} (international) \\
\end{longtabu}
\textbf{Sperrvermerk}\\
Die vorliegende Diplomarbeit beinhaltet interne und vertrauliche Informationen der Firma Beckhoff. Die Weitergabe des Inhaltes der Arbeit und eventuell beiliegender Zeichnungen und Daten im Gesamten oder in Teilen ist grundsätzlich untersagt. Es dürfen keinerlei Kopien oder Abschriften – auch in digitaler Form - gefertigt werden. Ausnahmen bedürfen der schriftlichen Genehmigung der Projektteams. Ausgenommen vom Copyright sind alle Kopien und Drucke, welche für die Einreichung und die Beurteilung dieser Diplomarbeit nötig sind